title: 考研之路20190312
date: 2019-03-12 00:02:00
categories:
- 2019
tags:
- doctornote
---

# 写在前面

### 最近开始高数课程，我们学习的是杨超的课程，已经下好一部分视频和教材，近期会将课程下载完毕。
### 第一讲其实已经听了很多遍了，这次希望自己可以坚持住！

# 20190312 第一讲 函数
### 基本初等函数：
* 常数函数
* 幂函数
* 指数函数
* 对数函数
* 三角函数
* 反三角函数

### 需要掌握函数的公式，函数之间的关系

>example 三角函数
>### 掌握：
>* (sinx)^2 + (cosx)^2 = 1
>* 1 + (tanx)^2 = (secx)^2
>* 1 + (cotx)^2 = (cscx)^2
